馬戲團表演背後的動物煉獄 幼熊頸鎖鐵鏈學雙腳企

在觀賞馬戲團表演的時候，大家有否想過背後其實充滿著不人道的訓練方法？馬戲團表演一直存在爭議，不少保護動物的團體也曾呼籲停止觀看。亞洲善待動物組織（PETA Asia）曾就馬戲團表演作實地考察，發現內地安徽宿州市不少馬戲團都以虐待方式訓練動物，而且動物居住環境亦欠佳。
宿州市共有超過300個馬戲團，PETA Asia調查當地10個馬戲團及動物訓練機構，發現當地馬戲團會以鐵鏈綁著小熊的頸部，又會鞭打獅子及老虎。
調查報告指出熊是馬戲團中受虐情況最嚴重的。幼熊的頸部被鎖上鐵鏈，以訓練牠們靠牆雙腳站立。如果牠們試圖將前肢放下，牠們有機會窒息。有獸醫指出，長期逼熊以兩腳站立會導致永久性關節損傷，甚至壞死和癱瘓，這些傷勢將會陪伴牠們一生。
訓練員又強逼幼熊站在平衡板上，甚至要求牠們在單槓上倒立行走。影片中的幼熊不斷悲嗚，但訓練員就拉扯牠們頸上的繩，粗暴地拖行，逼牠們繼續。組織又表示，有部份熊的口鼻被穿上金屬環，以帶領牠們走動。
獅子及老虎亦從小開始被訓練，失去了原本的天性。訓練人員又以鐵通及皮鞭等工具鞭打及戳刺牠們，強逼牠們跳火圈及站在大型的球體上。
幼熊、猴子、獅子及老虎都被關在又髒又小的鐵籠內。當中幼熊眼神十分不安，而且不斷發出悲鳴，又試圖逃出，十分可憐。而獅子及老虎本是大型貓科動物，但牠們的活動空間只有狹小的籠子，就連轉身都沒有位置。
PETA提到，令野生動物做出這些不自然的行為，唯一的方法就是以殘忍的手法訓練牠們，但其實這樣的訓練方法並不是內地獨有。該組織再次強調，如果想杜絕這些行為，請不要再去看馬戲團表演。

對支那人講只有錢，其他價值是零

好睇 又勁 等我睇多幾次先

on9，你去支那國家體操隊d.訓練都係咁上下之嘛，咪又嬴金牌

其實冇需求就冇供應
唔明有咩咁好睇...

支那係咁啦 起碼動物係真

外國馬戲團咪又係咁

PETA

拎過金牌咩 咁廢都拎出黎講？